@inproceedings{Ben-Khelil:RECITAL:2017,
    author = "Ben Khelil,Cherifa",
    title = "G\'{e}n\'{e}rer une grammaire d'arbres adjoints pour l'arabe \`{a} partir d'une m\'{e}ta-grammaire",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL",
    month = "Juin",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-25",
    note = "Generate a tree adjoining grammar for arabic from a meta-grammar",
    abstract = "La raret\'{e} des ressources num\'{e}riques pour la langue arabe, telles que les grammaires et corpus, rend son traitement plus difficile que les autres langues naturelles. A ce jour il n'existe pas une grammaire formelle importante de l'arabe. Dans ce papier, nous pr\'{e}sentons une nouvelle approche qui facilite la description de l'arabe avec le formalisme des grammaires d'arbres adjoints en utilisant une m\'{e}ta-grammaire. Nous exposons les premiers r\'{e}sultats de notre grammaire ainsi que les probl\`{e}mes rencontr\'{e}s pour son \'{e}valuation.",
    keywords = "Arabe,grammaire d'arbres adjoints,m\'{e}ta-grammaire,\'{e}valuation",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017"
}
